有無人考慮過返內地讀碩士（理性討論

上面快速發展緊，機會多產業又相對香港多元化，創業成本都低d。有無巴絲而家係內地讀緊書(undergrad, postgrad, phd)分享下機會/困難/體驗。
就算唔係嗰度做野，讀完返黎香港都好有用，實際d講香港以後都係作為一帶一路 大灣區 嘅金融中心而發展。有d上面讀書做野經驗好似好d

內地果d買咪有囉 要讀嫁咩？

認真，大陸人都唔信自己學位要出國讀，你諗你啦

內你老母咩

一帶一路
帶你老母咩

你做邊行先?唔同行業唔同講法

大帽山有大學咩？

個個都on99話去大陸發展 你有無人脈有無錢有無靠山呀 乜都無連場都無得你入呀 一係咪好似八九十年代啲港商咁比人玩到破產走返落黎 係勁既就要做外資比人assign上去做管理 雖然都係要通關係 但起碼唔係自己盲鍾鍾 人工又高啲 咪撚咁on9比政府老點啦 咁多年都係政府叫你去東你行去西就實無死

全中

呢個啱，
大陸連睇醫生都要畀利是，
莫講話創業，
讀書想跟個好d既教授都可能要送禮物打點關係
聽d大陸人講唔至中學，就算係大學，d富二代唔夠分入，只要老豆老母捐錢畀學校求其起咩都好，就會入到，呢個已經係大家心知肚明既事
除非你係讀清華北大果d，其他就算把啦，dse考得果14,15分都入到學士
同埋佢地係同普通話+簡體字上堂，你用開英文讀好多野都要適應過

而且，呢個純粹係個人感受，如果有個人同我講佢返大陸讀碩士，我第一個諗法會係香港d大學唔收佢先要走去大陸讀

樓主講既野似乎都係based on政府宣傳既野

如果真係咁好 一早走曬上去啦 仲洗宣傳鼓勵咩

問下楊岳橋、鄭松泰啦!

我都識唔少內地朋友，知道上面人脈靠山係好重要。呢度人工係高但係都想大家brainstorm下有咩路可以發圍。我都想香港人可以再次為自己自豪d

咁緊係申請交通北大清華復旦呢d啦，如果唔係本地/新加坡讀都得。我自己係US undergrad，但係想係亞洲發展所以想呢邊讀master。

其實都有道理，可能政府/專家講得太美好

on9 班支那人9衝落黎講master 你自已反而就上去讀

睇黎你未去過中國
你乜都無就上去讀書創業
同自尋死路無分別

唔好諗住上面既商業生態同香港差唔多

内地連讀書都可以假，當然唔好去内地讀。
你想上去發展其實香港嘅大學畢業更加有優勢。
我親身經歷話我知，當時想去内地考一間好出名嘅中學。（數一數二）
但係我廢考唔到。
個校長叫我入校長室，同我講叫我每年交xx,000學費就可以翻香港。
夠鐘畢業就打電話俾我攞cert

大陸個個衝落黎讀， 你諗下咩原因

讀咁撚多年

lm

咪鳩啦
你喺美國是但一間唔差嘅大學出嚟
喺亞洲一定搶手過啲咩北大清華

喺支那你資歷夠都冇人理
你唔識人或者識嘅人唔夠猛
你就注定冇運行